# 飞书集成和通知 **(FREE SELF)**

> - [引入](https://jihulab.com/gitlab-cn/gitlab/-/issues/473)于极狐GitLab 15.2，功能标志为 `feishu_integration`。默认禁用。
> - 功能标志 `feishu_integration` [移除](https://jihulab.com/gitlab-cn/gitlab/-/issues/1325)于极狐GitLab 15.4。

如果您想在飞书的群组中查看极狐GitLab 项目中的事件变更，如创建议题、流水线故障或关闭合并请求等，您可以将飞书与极狐GitLab 进行集成。

## 飞书集成

### 配置飞书

* 在飞书中创建机器人
* 在飞书群组中添加机器人

<a id="bot-creation-steps"></a>

在飞书中创建机器人：

1. 访问 [https://open.feishu.cn](https://open.feishu.cn)，进入 **飞书开放平台** 页面。
1. 在右上角，选择 **登录**，扫描二维码，登录进入您的组织。
1. 在右上角，选择 **我的后台** > **开发者后台** 进入我的后台页面。
1. 选择 **创建企业自建应用**，在弹出的窗口中选择 **企业自建应用**，填写应用名称和应用描述，选择 **确定创建**。
1. 选择 **企业自建应用** 列表中您新建的应用的名称，在左侧边栏中选择 **凭证与基础信息**，在右侧页面中单击 **综合信息** 旁边的编辑图标，上传应用图标，并记录页面中显示的 **App ID** 和 **App Secret**，以便后续使用。
1. （可选）在左侧边栏中，选择 **成员管理**，添加协作人员。
1. 在左侧边栏中，选择 **应用功能** > **机器人**，在右侧页面中打开 **启用机器人** 开关。
1. 在左侧边栏中，选择 **权限管理**，在右侧页面中的 **权限配置** 列表中单击 **获取与更新群组信息** 和 **获取与发送单聊、群组消息** 最右侧的 **开通权限**，获取相应权限。
1. 在左侧边栏中，选择 **应用发布** > **版本管理与发布**，在右侧页面中选择 **创建版本**，按照要求填写 **应用版本号**、**移动端默认的应用功能**、**PC 端默认的应用功能** 和 **更新说明**，选择 **保存**。
1. 在出现的页面中单击右上角的 **申请线上发布**。

NOTE:
在飞书开放平台首页的右上角，单击 **我的后台** 旁边的功能菜单图标，选择 **管理后台** 进入飞书管理后台页面。在左侧边栏中选择 **工作台** > **应用审核**。在右侧页面中选择 **设置审核规则**，您可以查看 **自建应用免审规则** 下的 **开启免审** 开关是否开启。如果开启，您在[在飞书中创建机器人](#bot-creation-steps)申请线上发布后，您所创建的版本会自动通过审核，上线发布；如果未开启，在申请线上发布后，您需要在飞书管理后台页面中选择 **工作台** > **应用审核**，在右侧页面的审核列表中手动审核。

在飞书群组中添加机器人：

1. 打开您需要添加机器人的飞书群组，选择右侧边栏中的设置图标。
1. 选择 **群机器人** > **添加机器人**，将您的机器人添加到群组中。


### 配置极狐GitLab

1. 启动极狐GitLab Rails 控制台，在控制台中运行 `Feature.enable(:feishu_integration)`，完成飞书特性开关的启用。详情请参见[功能标志文档](../../../administration/feature_flags.md)（功能标志为 feishu_integration，15.4 及之后的版本跳过此步骤）。
1. 以管理员身份登录极狐GitLab，在左侧边栏中选择 **管理中心** > **设置** > **通用**。
1. 在右侧页面中，选择 **飞书集成** 右侧的 **展开**，勾选 **启用飞书集成** 复选框，并填写 **飞书App ID** 和 **飞书App Secret**，选择 **保存更改**。
1. 在左侧边栏中，选择 **管理中心** > **设置** > **集成**。
1. 在右侧页面中，选择 **飞书** > **设置**，勾选 **激活集成** 下面的 **激活** 复选框。
1. 在 **触发器** 下面勾选您想在飞书群组中接收通知的事件类型。如推送、议题和评论等。

NOTE:
极狐GitLab 中需要填写的 **飞书App ID** 和 **飞书App Secret** 是[在飞书中创建机器人](#bot-creation-steps)步骤 5 中记录的 **App ID** 和 **App Secret**。

至此，您已经完成了飞书和极狐GitLab 集成所需的所有配置工作。

## 飞书通知

当触发器的以下事件发生时，极狐GitLab 会向您配置成功的飞书群组中发送相关通知。

| 触发器名称   | 触发事件           |
|---------|----------------|
| 推送      | 向仓库推送新内容。      |
| 议题      | 创建、更新或关闭议题。    |
| 私密议题    | 创建、更新或关闭私密议题。  |
| 合并请求    | 创建、合并或更新合并请求。  |
| 评论      | 添加评论。          |
| 私密评论    | 添加私密评论。        |
| 标签推送    | 向仓库推送新标签。      |
| 流水线     | 流水线状态发生变更。     |
| Wiki 页面 | 创建或更新 Wiki 页面。 |
| 部署      | 开始或完成部署。       |
| 告警      | 记录新告警。         |
| 漏洞      | 记录新漏洞。         |

